%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\section{Filtraggio audio analogico e digitale}
%\begin{adjustwidth}{.19\textwidth}{0mm}

%\url{https://www.youtube.com/watch?v=TRzTIGhpSOI}

~\vfill

\begin{figure}[hbt!]
\centering % Centrare l'intera figura
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\vspace{0.5cm} % Spazio sopra il diagramma
\scalebox{1.3}{
\begin{tikzpicture}
    % Definizione dei nodi
    \node[left] (input) at (0,0) {$x(t)$}; % Nodo per l'ingresso
    \node[draw, text=black, minimum width=2cm, minimum height=1cm] (box) at (2,0) {Filtro}; % Black Box centrale
    \node[right] (output) at (4,0) {$y(t)$}; % Nodo per l'uscita

    % Disegno delle frecce
    \draw[->] (input) -- (box); % Freccia dall'ingresso alla Black Box
    \draw[->] (box) -- (output); % Freccia dalla Black Box all'uscita
\end{tikzpicture}
}
\vspace{3cm} % Spazio sopra il diagramma
\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Rappresentazione schematica di un filtro con ingresso \( x(t) \) ed uscita \( y(t) \).}
\end{subfigure}%
\hfill % Spazio flessibile per separare le subfigure
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=10cm]{figure/rumore_bianco_filtrato_5000_confronto.png}
\vspace{0.5cm} % Spazio sopra il diagramma
\captionsetup{labelformat=empty}
\subcaption{Esempio riportante l’utilizzo di un filtro passa basso a 5000 Hz applicato ad un rumore bianco.}
\end{subfigure}
\end{figure}

~\vfill

\begin{itemize}
\item{Filtraggio di un segnale audio: filtri analogici e digitali}
\item{Qual'è il legame tra il filtro di Kalman ed i filtri in genere utilizzati nell'audio}
\end{itemize}

\newpage
